689參選大會司儀潘麗瓊化名Now傳媒人「施嘉雯」出書後稱 ： 名字沒有專利

今日（28 日），曾任前特首梁振英參選造勢大會司儀的專欄作家潘麗瓊，終披露上述文章由她執筆，筆名亦由她所擬。潘麗瓊指「名字不是任何人的專利」，如果有誤會就澄清，批評外界對此事語帶嘲諷和抹黑，甚至牽連同書其他作者。潘又稱，自己不想用筆名只是因應負責編輯的要求。然而根據施嘉雯引述該著作負責編輯、《亞洲周刊》副總編輯江迅的說法，作者是因為「不願用自己的真名」才採用筆名。

潘麗瓊今日在《頭條日報》專欄表示，「我向以真名示人，對文章負責」，是因為該書主編江迅要求，「他希望每位作者只貢獻一篇文章，結果我交了兩篇共兩萬字的長文」。潘麗瓊在書籍出版前都希望繼續用真名，但主編說為免破壞規矩，要求她其中一篇用筆名，結果「我隨意用夫家『施』姓，再用我英文名 Carmen 音譯『嘉雯』刊出，就希望盡量用真名出現。」就此，潘在文章向施嘉雯致歉，又指自己和她不熟，「落此筆名時，沒想過是要人誤會是她。當施小姐向我查詢此事時，我請她向主編查詢，就是基於我和主編的君子協定。」

潘最後表示，「名字不是任何人的專利。如果有人誤會了，澄清就是了，為何要牽連其他作者如屈穎妍、雷鼎鳴、馬恩國及馮煒光呢？還要語帶嘲諷，以抹黑為目的。我不敢苟同。」

懶人包：

藍絲作者唔敢用真名 竟然用左Now工作既施嘉雯做筆名 出版界表示同情不過無能為力

佢都知自己個朵臭過屎

真係痴線
用人地啲人氣

柒到仆街

你方個施嘉雯知道唔會出黎澄清？
原本冇人理而家個個知

咁你唔改做習近平

咁你唔用習近平? 鄭月娥?

呢條女之前頭條出過專欄老作天使。
既然名冇專利，我用佢個名借錢或者寫甜故得唔得皮?

咁我係咪可以用習近平做筆名？

即係以後可以代言雜種 林鄭 CY

鬼鬼祟祟

其他共狗屈穎妍、雷鼎鳴、馬恩國及馮煒光都用真名喎
得你係咁 狗都不如

共蟲

如果之後d專欄寫手抱不平用晒佢個名出文就好笑

用習近平做筆名出第一身gay故書有冇得諗？

好撚核突 地球癌細胞

人閪有樣睇 成件死人妖咁

出書

//最近，大家聞「武漢色變」，親友知我二月到武漢公幹，以為我去送死！

雖然目前泰國有一個女遊客發現有武漢肺炎，但香港根本連「一」個武漢不明肺炎個案也沒有。就連懷疑個案也是「零」！醫管局天天公佈的武漢肺炎疑似個案不斷上升，但仔細看，絕大部份都是已知病因的流感，例如甲型H3流感、甲型H1流感（未公佈病因只是未有檢驗結果）。患者接受沙士冠狀病毒測試，結果都是陰性的，卻大部份公眾「冇看」清楚武漢肺炎，以為「武漢肺炎香港大爆發」，自己嚇自己。

武漢肺炎所以惹起沙士疑雲，是因為擔心它是新變種的沙士冠狀病毒，會人傳人。但世衞前天發表聲明，指出中國由新型冠狀病毒引發的肺炎，「疫情尚未擴散到武漢以外地方，亦未有證據顯示會人傳人。」亦未有醫護人員受感染。

由去年十二月二十九日至今天，已超過十四天，以醫學常識判斷，迄今沒有大爆發，此肺炎的擴散力有限。我們要審慎留神，但不需要大恐慌。

正如傳媒人黃永稱，真正傳染力度高的，不是武漢不明肺炎，而是「鹵莽不明廢言」！容易受感染的是不看客觀事實的「驚咗先」群眾，立法會內有議員，為了討好民眾，要求政府向武漢發出外遊警示。即使世衞已經出聲明了，但香港官員也不能斬釘截鐵地說：「武漢肺炎並未擴散至香港，亦非人傳人」，反而是天天宣佈疑似個案正在增加，造成不必要的恐慌。

真正無可救藥及不斷傳染的，不是武漢肺炎，而是「冇看肺炎」，不看客觀事實，政治盡情操弄、新聞熱烈炒作，社會被無知和恐懼侵蝕。由人性衍生的病毒，最難消滅。

潘麗瓊//

咁點解潘文妓你呢篇警世鴻文又唔用藝名出嘅?

潘麗瓊話「黑警洗全加」

利申，係阿邊個邊個嘅筆名

打厚格啊！
唔該！